 Поездка в Мармарис — часть 1 (Silvio Leather) 
===============================================

Наш отель находится на побережье между двумя городами. Слева (если смотреть на море) в пяти километрах находится Мармарис. Справа в четырёх километрах находится Ичмелер.

Мы с женой лежали на пляже и никого не трогали. Внезапно к нам подошёл представительный мужчина с бейджиком. На бейджике было написано его имя «Али» и контора «Silvio Leather».

Он на хорошем русском языке представился и сообщил, что приглашает нас в магазин кожаных изделий. Это очень-очень-очень хороший магазин, находится магазин не в отеле, а в городе Мармарис, и в этот самый магазин нас бесплатно домчат на машине за 5-8 минут. Конечно же, это никоим образом не обязывает нас что-то купить.

Мы согласились, что машина заберёт нас из отеля в 18:00, и на этом распрощались. В назначенный час прибыла машина, Али нас туда посадил, и машина повезла нас в магазин. Со временем нас обманули: «5-8 минут» на самом деле 15-20. Но мы всё ж таки приехали:

![](0.jpg)  

В магазине действительно был 1200 квадратных метров, плотно заставленных огромным разнообразием дублёнок-курток-шуб-сумочек и прочих кожаных изделий. Кожа была очень красивая, мягкая, приятная на ощупь... Но был недостаток: цена. Редко какая куртка была дешевле тысячи евро. А обычно — и дороже: 2-3 тысячи.

Поэтому мы быстро решили, что эти куртки не для нас. Менеджер, правда, заявил, что на ценниках «плохие цены», а нам он даст хорошие цены. И куртку с ценником 1300 евро он предлагал продать за 450. Не знаю, насколько она стОит таких денег, но меня задавила жаба.

Жена сказала, что ей нужен кошелёк, и мы выбрали ей симпатичный кожаный кошелёчек с ценником «65 USD». Менеджер сказал, 65 баксов — это плохая цена, а хорошая цена будет 45 баксов.

Дальше я вспомнил, что читал про турков. Мол, они любят торговаться. Поэтому я решил ради интереса поторговаться с менеджером («манагером», как его называл Али) и сказал, что видел похожий кошелёк в Киеве за 20 баксов. Менеджер ответил, что всё зависит от качества кожи; в том кошельке за 20 баксов, наверное, кожа была некачественная, а здесь — чистокровная телятина. В смысле, телячья кожа. Но он, так уж и быть, согласен сбросить цену до 40 баксов.

Я ответил, что у киевского кошелька за 20 баксов была вполне приличная кожа на вид и на ощупь; однако же давайте я этот куплю хотя бы за 30. (про себя я решил, что мы сойдёмся на 35, и будет норм). Однако менеджер упёрся рогом, и скидывать цену от 40 баксов отказался наотрез. В итоге мы вышли из магазина без покупок. Я спросил у жены «давай я куплю тебе кошелёчек за 40 баксов», на что она ответила, что 40 баксов он не стоит. 30 — ещё куда ни шло.

В общем, разочаровали мы и Али, и манагера. А меня разочаровал и удивил отказ манагера торговаться. Или, может, это я как-то неправильно торговался?